how to install



how to run
-- k6 run name-file.js

vus -> virtual users
http_req_durations -> how long it took from where we sent the request untuil we have receive a response
avg
p(90) -> 90 persent dari semuanya
p(95) -> 95 persent dari semuanya

recom yng di check
-- smoke test ->
     http_req_failed tanda check seberapa bnyak failed, tanda x success request
     http_req_duration
     http_req -> success request semakin byak semakin cepat
     iteration -> semakin sedikit brarti semakin lambat dihitung daru per function

     K6_WEB_DASHBOARD=true 

     https://designer.mocky.io/

     https://grafana.com/docs/k6/latest/using-k6/tags-and-groups/

     https://k6.io/docs/using-k6/metrics/reference/

     run with http debug 
     k6 run --http-debug http-get.js
     k6 run --http-debug="full" http-get.js

     run with env
     k6 run -e BASE_URL="www.asd.com" name-file.js

     testing at cloud grafana

     k6 login cloud --token cb7ab111b3de4a97906337b8cb8feb276dcc57ef084469330ef0b5182968aad4
     k6 cloud test-script.js

     run at local and exporting report to k6 grafana cloud
     k6 run test-script.js -o cloud

     k6 run script.js --vus 1 --duration 10s --iterations 1
     k6 run scrip.js -u 1 -d 10s -i 1

     -vus
     -duration
     -iteratios

     when insecure request
     k6 run scipt.js --insecure-skip-tls-verify

     output json
     k6 run script.js --summary-export=summary.json

     more spesific
     k6 run script.js --out json=full_result.json

